La copiatrice permette di copiare un input del tipo seguente: a^(n)0, dove a^(n) è il numero di "a" che si vogliono inserire come input e 0 è il simbolo separatore. Input diversi da questo tipo non sono accettati. Con il meccanismo nella macchina si segnano le a di partenza con un simbolo qualsiasi (#), in modo da avere un conto: si esegue un ciclo, nel quale si segna una a, ci si sposta dopo lo 0, si scrive una a.
Il ciclo si ripete fino a quando non sono finite le a da copiare. Finita la copia, si riscrivono i simboli # in a.
Chiaramente, ci sono gli opportuni controlli su ciò che si legge sul nastro della macchina di turing e su ciò che dev'essere scavalcato a destra o sinistra.
